小心好警察壞警察

好警察壞警察（英語：Good cop/bad cop）是一種審訊中的心理策略，審訊者一人扮黑臉，一人扮白臉，交替問訊，英國軍界稱為馬特和傑夫（Mutt and Jeff, 源於一部同名美國報紙漫畫專欄），亦叫做聯合詢問、扮白臉扮黑臉或朋友和敵人法。

此策略採用兩個審訊者一組，他們看起來對受審者的態度對立。兩個審訊者可以交替審訊受審者，也可以一起對付受審者。「壞警員」採用一種對受審者進攻性，負面的立場，提出嚴重的指控罪名，呵斥，威脅，通常引起受審者對他的反感。這提供了「好警員」來表演同情戲的舞臺：他顯得支持受審者，體諒，通常表現出對受審者的同情。好警員也會保護受審者不受壞警員的侵犯。出於信任或者對壞警員的恐懼，受審者可能會覺得他可以和好警員合作。他也會尋求好警員的幫助，信任他，並把警員要得到的資訊和盤托出。

受審者在此策略的迫使下，提供對其他受審者不利的供詞，這種情形並不罕見。在日後這種心理壓力消失後，他們可能推翻供詞。

這一技術對年輕，容易有恐懼或幼稚的受審者非常有效。對那些熟悉這一技術的受審者採用之，依然可能導致本能的心理反應。 但由於他們已經知道這種操縱企圖，就可能簡單地保持沉默，或者破壞這一過程（見下）。有經驗的審訊者在採用這一技術以前，會評估受審者應對這一技術的智力水準和經驗。現有各種對抗措施可以破壞這一策略，甚至導致其起到反效果：

一個有經驗的受審者可能會故意用主動的非暴力挑釁行為（比如針對壞警員或者其家庭，種族，族裔，性別弱點的侮辱性的言辭，如果合適的話，也可用侵犯性的手勢）引誘「壞警員」，意圖讓壞警員失去自制力而對受審者使用暴力。大多數自由民主制度中假定執法人員最大限度的專業性，所以在審訊中沒有受到真實身體攻擊的條件下，任何針對受審者的身體暴力將會毀壞檢控方的合法性，並可能導致審訊者的民事或刑事責任。
對好警員進行嚴重的言辭辱駡或侮辱行為有時也證實可有效破壞此策略。

轉至wiki

Tl;dr 最重要：我冇野講 我冇野講 我冇野講

我要見律師

Push

我無野講

推

又係good cop bad cop...

pish

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

總有人唔知嘅 唔係個個都似你咁醒架麻

個個post都提住叫你唔好unlock手機架啦 咪總有人係受唔住壓子開左 到時係咪你負責呀

唔係醒唔醒 只係好擔心有手足會中呢個咁舊既手法啫

push

手足我估都唔係個個成年 十八歲都冇你估驚唔驚
橋唔怕舊 最緊要受呀

總之記住啦，無一個黑警係好人
就算佢對你好似好好咁，其實都係想搵位入你架咋！
萬一比黑警拉咁唔好彩既
乜柒都唔好講！！！！

仲會港女愛比狗屌

(與本文無關) 大家記得善用Blockchain backup重要資料

【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

我冇野講啊！

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師

睇外國劇成日有呢招

我無野講 我要見律師

無野講

我無野講
我要見律師

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我肚餓 我頭暈 我飲醉酒 我要睇醫生

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好兇我 我投訴你

我冇嘢講

借位宣傳，營救義士

請手足幫推

[文宣] 營救義士!!!

我冇嘢好講

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件

有證據就唔會落咁耐口供

Good guy bad guy
唔好比人氹到！！

請熟習以下四字：

我
冇
野
講
！

無嘢講

我冇野講

推
我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

我無嘢講
我要見律師

我唔撚會講嘢

我無嘢講

咪臭係
利申：第一次睇

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要去廁所

好好學習 天天向上

我無野講

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽

1.我無野講 2.我要見律師
3.！！絕不解鎖！！(就算解都要有律師在場）

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

身份證記住要用 RFID 卡套！！！！！！

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

[唔好問我點解知] 畀狗咬上門 注意事項

我無野講
我要見律師
我無野講
我要見律師
我無野講
我要見律師
我無野講
我要見律師

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

Joker都有教

最緊要 我無嘢講